【醫生都係要睇餸食飯】低調置業討論區 (101）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

【回首已是一百篇】低調置業討論區 (100）

LAST POST

留名

唔該呀lam

繼續留名等入伙

癲㗎 又唔等人就爆post

新post 留名

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

lm

早晨

樓價UPDATES：二手大額成交增多 (21:27)

【東網專訊】二手屋苑連錄大額成交，樓價均逾二千餘萬元。紅磡海逸豪園3房戶，以2,400萬港元獲區外買家承接。東涌海珀名邸洋房，獲買家以2,700萬元連租約形式購入。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●堅尼地城加惠臺1座高層B室，實用面積約464方呎，兩房間隔，約於9個月前開始放售，叫價900萬元，近日減價約15萬元或約1.7%，最終以885萬元獲承接，實用呎價約19,073元。

●炮台山富利來大廈A座低層1室，實用面積225方呎，開放式間隔，獲用家斥資以384.8萬元購入，實用呎價17,102元，低市價6%。

●北角啟協大廈低層A室，實用面積328方呎，兩房一廳間隔設計，獲一名用家斥資以493萬元承接，實用呎價15,030元，低市價7%。

●天后龍心閣低層B室，實用面積803方呎，三房兩廳連露台間隔，獲用家斥資以1,280萬元承接，實用呎價15,940元，低市價5%。

●北角城市花園11座中層B室，實用面積1062方呎，三房兩廳連主套及工人套房間隔設計，獲用家斥資以1,800萬元購入，實用呎價16,949元，低市價4%。單位於去年10月曾以1,890萬元沽出，無奈遭買家撻訂。

●西半山嘉富台高層C室，實用面積634方呎，三房間隔，以1,525萬元易手，實用呎價24,054元。

●北角丹拿花園3座低層B室，實用面積854方呎，三房連一套房加工人套房，放盤兩個月，原開價1,500萬元，最終以1,478萬元沽出，實用呎價17,307元。

●堅尼地城翰林軒1座低層F室，實用面積401方呎，一房間隔，放盤兩個月，原開價775萬元，經少議價後獲用家以765萬元承接，實用呎價19,077元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡海逸豪園16座低層A室，實用面積約1,096方呎，三房套連工人房套間隔，外望海景，原開價約2,500萬元，經議價後減價約100萬元或約4%，最終以2,400萬元獲區外買家承接，實用呎價約21,898元。

●將軍澳清水灣半島2座高層C室，實用面積約769方呎，三房兩廳一套間隔，外望為開揚海景，成交價為950萬元，實用呎價約12,354元。

●大角咀港灣豪庭5座高層D室，實用面積348方呎，屬兩房間隔，成交價約635萬元，實用呎價約18,247元。

●將軍澳新寶城1座中層E室，實用面積434方呎，兩房間隔，獲上車客斥資約680萬元承接，實用呎價約15,668元。

●牛池灣峻弦6座中低層D室，實用面積425方呎，一房間隔，獲於東九一帶工作之專業人士承租，月租約15,800元，實用呎租約37.2元。

●荔枝角美孚新邨2期42座低層B室，實用面積約532方呎，原業主最初開價約708萬元，吸引外區客興趣，經議價後減價18萬元，以690萬元承接，實用呎價約12,970元。據悉，買家為商人，心儀單位企理有裝修，而且望內園景清靜，睇樓3次後拍板購入予父母安居。

●長沙灣泓景臺3座低層E室，實用面積約468方呎，兩房間隔，最初開價約800萬元，經議價後減價22萬元，以778萬元獲承接，實用呎價約16,624元。據悉，買家為家庭客，睇樓兩次後拍板入市自住。

●長沙灣西九四小龍本月至今暫錄約12宗成交，昇悅居暫錄4宗，屋苑1座高層A室，實用面積513方呎，兩房間隔，買賣雙方經連番議價後，以858萬元成交，實用呎價16,725元。

●西南九龍GRAND AUSTIN第5A座高層D室，實用面積623方呎，以每月租金29,000元租出，實用呎租約46.5元。

新界區
●東涌海珀名邸單號屋，實用面積2,355方呎，間隔為四房包括三個套房，另連儲物房，附有兩個車位，獲買家以2,700萬元連租約形式購入，實用呎價11,465元。原業主於2010年3月以2597.8萬元買入上址，現沽貨帳面獲利102.2萬元。

●大圍盛薈2座北翼高層B室，實用面積約958方呎，四房一套連儲物室間隔，以1,455萬元沽出，實用呎價15,188元。

●東涌東環1期6B座高層8室，實用面積約483方呎，兩房一套間隔，以665萬元成交，實用呎價約13,768。原業主於2015年1月以約530.7萬元購入，剛SSD鬆綁現轉手帳面獲利約134.3萬元，物業升值約25%。

●沙田溱岸8號1座中層G室，實用面積約743方呎，三房兩廳一套間隔，以1,258萬元售出，實用呎價約16,931元。

●屯門時代廣場C座中層12室，實用面積約346方呎，一房間隔，原業主於去年11月起以叫價約458萬元放盤，獲新買家以約448萬元承接，實用呎價約12,948元，原業主持貨近9年沽出，期內物業升值近3倍。

●元朗溱柏6座低層B室，實用面積約598方呎，以約635萬元成交，實用呎價約10,619元。據了解，新買家為九龍客，睇樓後約3分鐘即「扑鎚」成交。

●葵涌嘉翠園2座中層D室，實用面積約546方呎，原業主早前以叫價約690萬元放盤，吸引一名區內客興趣，經議價後以約600萬元成交，實用呎價約10,989元。

●大埔居屋逸雅苑B座低層7室，實用面積約544方呎，三房間隔，原業主早前以約650萬元放盤，獲一名上車客垂青，終以自由市場價約605萬元沽出，實用呎價約11,121元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居麗湖居9座低層A室，實用面積638方呎，三房兩廳間隔，日前一名區內首置客，雖未有視察單位內籠，但曾睇過該單位相片，決定以530萬購入自用，實用呎價8,307元。

●屯門市廣場6座高層A室，實用面積515方呎，三房兩廳間隔，獲區內換樓客決定「細換大」，以600萬元購入自用，實用呎價11,650元。

●屯門康景花園B座高層3室，實用面積318方呎，兩房一廳間隔，日前獲區內首置客即睇即買，以370萬購入作自住之用，實用呎價11,635元。

●天水圍居屋天盛苑B座高層15室，實用面積426方呎，業主放盤僅兩天，累減25萬後售出，新買家鍾情該屋苑鄰近家人，以425萬元自由市場價購入自用，實用呎價9,977元。

●天水圍居屋天祐苑C座高層16室，實用面積538方呎，獲一名外區綠表客以居二價303.8萬元購入，實用呎價為5,647元。

●沙田壹號雲頂9座中層B室，實用面積857方呎，三房連套房及工人套房間隔，以1,298萬元獲承接，實用呎價15,146元。

●屯門叠茵庭6座中層D室，實用面積389方呎，兩房間隔，新近以月租10,000元租出，實用呎租25.7元。

●東涌東環6B座高層8室成交，單位實用面積483方呎，兩房連套房間隔，以665萬元沽出，實用呎價13,768元。

●葵涌月海灣2座高層F室，實用面積396方呎，叫價608萬元，議價38萬元，至570萬元沽出，實用呎價14,394元，買家為一對年輕情侶，多次抽籤認購新盤，均落空而回，遂轉投二手市場覓盤。早前洽購月海灣另一單位，業主因換樓不成，最終決定不賣，買家轉洽上址，成功獲業主減價，立即承接。

●西貢御花園單號屋，實用面積1,234方呎，望園景，以1,445萬元易手，實用呎價11,710元。

有咁嘅事?

你講醫生買淘大比人笑? 咪傻豬啦，係不切實際嘅人先會咁諗

我就認為佢有腦，識得控制手上注碼，唔充大頭鬼

呢個係其一
之後見到嗰句觀塘返工揀屯門再摑多一下

睇緊樓既一齊叫！

樓巿low low low!

一鍵劉明

Btw,收到發展商通知收樓了，希望過年前搵晒師傅

留名先

very true

19年有?

可能我講既野激進左小小 sorry
不過番觀塘住屯門真係要諗諗
淘大果度就岩就睇唔岩就skip啦

加埋沙中線， fatfat

邊度係師傅山？

東九龍某個私樓屋苑，有大仙加持

沈大師又出招，一股不留，佢可能唔玩正股，玩衍生工具

vic巴生活真係好有記律！

好唔好下個post裝股榮呢段野置頂立此存照

入場都8，9球
連登真多有錢人

啱，人地將來一變二，二變四
今日忍一忍有咩問題
唔死要面，識得忍，真男人

佢同老婆關係應該麻麻

佢係樣板，識得睇餸食飯
同埋冇被自己職業既 stereotype 影響到

恭喜 巴打係買左邊度？

好呀，佢實睇到嘅，不過post有字數限制，可能要2個post

恭喜！
會唔會撞到你呢

個醫生係某版友朋友？

其實淘大退可寸退可攻
第一間上車幾好

現崇山？

其實我覺得無得計抵唔抵
個世界一直變緊，從來人就係學習去接受改變
如果你一直都抱持住咩我邊個邊個喎！我呢個地位喎！我無理由咁折墮喎！呢d咁嘅心態去唔肯與時並進接受現實
跟唔上大趨勢成為失敗者係好平常嘅事
咁同d 離地old seafood有咩分別？
果位醫生呢方面就諗得通

學誠哥一句，自住嘅供得起就買得過

聽住先，我估起碼delay 1年

加油

所以話百貨應百客

炭巴你係我哋心中嘅紅太陽

我又諗返起牙醫呀哥

大西北返觀塘有咩問題
返放工預每程75分鍾巴士 259D/62X
村巴就每程50-60分鐘
搭多一排就慣嫁啦
一上車就訓

咁好快會令呢個post上位

跟住d人會話sars

sars後應該怒買

sars 後換哂啲水管
又做埋大維修
最重要低過六球

如果個市回5%都好

除返2 下面2個貴野仲未夠數

LM 101

唔敢認
剩係知作為窮撚長大
到而家都仲係窮撚
好明白咩叫馬死落地行

又作為一隻金融海嘯後畢業O既IT 狗
當全世界都變緊由perm 變成請contract 工之時
面對住你唔肯撈果D 半年續一次約O既工就行頭少一半選擇
你就真係會明白咩叫"窮則變，變則通"
呢個世界根本咩光環係唔可以當飯食

推POST快到我發覺MISS左幾個POST

洗唔洗咁快

呢兩日已慢返

咁d員工又好乖咁等3個月自續一次？

又相認

係IT9先咁方便mon post

醫生都有同行朋友吧，個個都咁柒唔買樓？

父幹醫生何其多

退到休既IT工, 可遇不可求

搞到咁邊有癮做野，我識親做緊con既IT9,都想搵perm

有得傾的，AA可幫你幾日

我連鰂魚涌過海都嫌遠

我識幾個contract轉perm要傾價同降title

要返工, 但唔駛做野，
上網睇樓市新聞

扮工時間

美孚站我行過, 印象中唔只幾分鐘, 行完好似過左一個世紀咁

係，因為佢地要上頭approve

之前阿爺俾左offer我, 過左7日佢仲問我簽唔簽

你問下牙醫呀哥佢有乜咁天之嬌子囉

細貓係

又玩拍片行得快同慢

我以前行開香港站既, 有得揀我一定揀香港站, 以我步速5分鐘內行到去中環線

我記得好似要上上落落, 係咪?
唔肯定, 行過一次怕怕

con不嬲都有呢個風險

IT狗出處我記得係一本圖畫書

我又講下，我去九龍東既話會西鐵直去紅磡，對面月台上九龍塘轉觀塘線，我覺得咁樣好啲好似係

好似有3,4條電梯

其實2邊都得，同睇你去邊
你返中環就梗係南昌轉
你返金鐘－柴灣就梗係尖東轉
btw 你估南昌轉就唔洗行？
只係由響尖東行變左香港站行返過中環，當然你返IFC 另計
所以大西北坐鐵係點都要行
只係分別係
1. 美孚
2. 尖東
3. 香港站

所以我寧願行香港站, 一條大直路

最慘係南昌都要又落又上先轉到

東鐵最慢係紅磡開去旺角東果段

自從西鐵去到尖東已經無係南昌轉車

no

信我，去港島既朋友去尖東轉車會快過南昌

我認同經尖東轉都快，
不過如果繁忙時間，尖沙咀站好難上車。
反而東涌線就易d過海，再上港島線都易d。

(不過搭開果d人，自己知咩事架啦。 唔駛嘈鬥快)

無錯，大家cost center唔同，呢d野係分得好清

日日俾人孖

你計時我就信 講笑啫

係咪東涌線少咗人 之前既東涌線如果返9點既話，8點幾南昌你唔好諗住上到車

咁相同時空，難道尖沙咀站會好少人？

供樓需要穩定性

係, 但同埋都係後加的問題緊要d。

之前2邊都試過，最後係尖東轉車快，原因如下
1) 荃灣線密過東涌線
2) 東涌線出到南昌而落車既乘客比起荃灣線出到尖沙咀落車乘客少

有無人有睇2星期前viutv 經緯線呢集

段片15.00島 個32歲男講當年信梁振英出招打擊樓市無買到 今時今日成家住劏房

就算做perm，我都係做2年就轉一份

Post 100 留左個名就爆左

留名

繼band友後
第2主要山頭係it

你都係返band房？

我對上兩份都係

有房津咁幸福，P係咪計Cap?

因為你H有可能唔cap, 但P一定係Cap

我份份都係perm，係想做耐d，但機會唔等人

咁要銀行特別提供？

5分鐘行完啦

美孚由西鐵落地鐵只係一直落
吖，月台上一次囉

追唔切 post
唔該哂三文魚巴打上個post嘅reply

禍不及妻兒喎

過埋年係狗年，我地威威

咁係佢地自己選擇，有多個人搵錢係好好多

咁唔夠分散風險，不過呢行肯追下科技，都仲有得做既

無錯

點會 全月通架嘛

同意，我實測過，係尖東快

呢個我同意

都有唔少人咁做，去做HR，marketing user

其實係舊線太方便，你睇下外國地鐵，東京啦，咪又係行到仆街

係

睇你要錢定要假

訓左無睇，原來津匯最平都16k一呎

在公司, 睇下先

超高溢價買新樓, 9年只係升52萬

中原豪宅STATELYHOME西半山高級區域聯席董事顏燦城表示，樓市暢旺，西半山錄得多宗成交。分行促成成交單位為THE ICON 高層D室，實用面積452平方呎，建築面積690平方呎，原則1房套間隔，後改動成2房間隔，業主以1080萬元將單位易手，折合平均實用呎價23894元。

買家鍾情單位樓齡新，加上附有泳池及多項會所設施。物業亦位於尊貴地段，交通便利。原業主於2009年7月以1028萬元買入單位，持貨9年，帳面獲利52萬元，單位升值5%。

【兵仔講兵法】女神寧願揀運輸兵 儲首期買樓等於孭廿年債？

點睇?

成世拍散拖，OK既

講到唔洗住咁

車震就可以了

好貴, 雖然好近站, 估計第一批都會一Q清袋

但真係好近未來 CBD

寫文果條友真係好撚弱智

唔好睇咁多HK01,會壞腦

幾ON9 先可以寫得出E D 文

其實有啲人買豪宅好博架

近街市，天橋同油站隔離，環境好似麻麻

真係笑死人

今日第一次去睇樓
200呎實用真係好細
如果可以整做studio flat 咁都ok呀

港鐵合約制$40000+加班花紅
湯房交租$3300
老婆內地人,有小朋友, 養自已爸媽

樓底高既話可以諗下向高發展

我都係買200呎左右
限米住限飯, 要大d 就要refer 返果3個圈圈

二手成交：上車客斥835萬元購泓景臺2房戶 (15:07)

【東網專訊】香港置業西九龍泓景臺分行首席聯席董事謝寶湘表示，成交單位為泓景臺5座中層H室，2房間隔，向東南望開揚市景，實用面積約496平方呎，建築面積約675平方呎。業主最初開價約850萬元，放盤3個月，經議價後減價15萬元，以835萬元獲承接，實用呎價約16,835元，建築呎價約12,370元。

原業主於2004年9月以約245萬元購入上址，是次轉售賺約590萬元，物業升值逾2.4倍。

二手成交：海堤灣畔兩房連平台638萬獲承接 (13:38)

【東網專訊】中原地產藍天海岸分行經理曾顯業表示，錄得東涌海堤灣畔1座低層兩房單位成交，單位實用面積508平方呎，建築面積681平方呎，兩房間隔，附連平台，開價650萬元，成交價638萬元，平均實用呎價12,559元。

原業主於2012年2月336萬元買入單位，持貨近6年轉售獲利302萬元，升值90%。

樓價UPDATES：股市暢旺 二手高價成交頻現 (12:34)

【東網專訊】藍籌屋苑呎價破頂，北角城市花園三房單位連千呎平台，以1,168萬港元成交，實用呎價19,532元創屋苑新高。另外，元朗好順景大廈高層戶以416萬元售出，實用呎價13,463元，成交價及呎價均創同類單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角城市花園14座低層F室，實用面積598方呎，三房間隔，附千呎特大平台，成交價1,168萬元，實用呎價19,532元，創屋苑呎價新高。

●北角富澤花園富威閣中層B室，實用面積652方呎，三房間隔，以1,110萬元成交，實用呎價17,025元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●茶果嶺麗港城4座低層C室，實用面積517方呎，兩房間隔，以638萬元易手，實用呎價12,340元。

●九龍塘又一居23座低層C室，實用面積559方呎，三房一套間隔，以1,050萬元沽出，實用呎價18,784元。

●大圍壹號雲頂2座高層D室，實用面積1,379方呎，四房一套間隔，連車位以2,600萬元易手，實用呎價18,854元，創同類型單位新高價。

●長沙灣宇晴軒1期3座低層A室，實用面積441方呎，兩房間隔，以月租1.8萬元承租，實用呎租40.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田中心廣寧大廈(H座)低層D室，實用面積378方呎，兩房間隔，以548萬元易手，實用呎價14,497元。

●沙田曉翠山莊13座中層A室，實用面積817方呎，三房間隔，以1,100萬元沽出，實用呎價13,464元。

●大圍金獅花園最新錄一期金華閣(D座)中層07室，實用面積285方呎，兩房間隔，以440萬元獲承接，實用呎價15,439元。

●粉嶺花都廣場2座中層A室，實用面積392方呎，兩房間隔，以480萬元易主，實用呎價12,245元。

●粉嶺嘉宏中心A座低層B室，實用面積293方呎，兩房間隔，原開價350萬元，後減價2萬元，以348萬元成交，實用呎價11,877元。

●元朗好順景大廈高層2室，實用面積309方呎，原叫價420萬元，終以416萬元承接，實用呎價13,463元，創屋苑同類單位成交價及呎價新高。

●荃灣荃景花園2座中層C室，實用面積408方呎，以556.8萬元承接，實用呎價13,647元。

●馬灣珀麗灣第5座高層B室，兩房間隔，實用面積518方呎，以698萬元易手，實用呎價13,475元。

●東涌東環5B座低層7室，一房間隔，實用面積378方呎，獲一名空中小姐以544萬元承接，實用呎價14,392元。

"如果可以整做studio flat 咁都ok呀"
佢講緊乜野？ 200呎本身唔係已經係 studio flat咩？

舊式係有D 2百幾呎有房

之前有POST 係吹奏IT 狗

作者應該唔知咩叫買樓

500萬樓3成首期

樓底唔算高…最盡只做到碌架床

三個圈圈 (唔好意思追唔切post )

業主改過, 原本 studio 間咗房

原來我#71先入黎，missed咗好多嘢

邊度稅貸抵

呢個post傾唔傾得裝修？
就快收得樓，而家睇緊d裝修，但真心覺得400呎樓真係好細
大家點樣平衡活動空間同儲物？
而家plan緊廳同主人房都整地台去收納，因為唔想成間屋都係組合櫃

幾時成交

好似有巴打返大陸訂又平又正

樓底夠高就整閣仔，我最怕地台，成日形住夜晚去廁所會仆死

壓力有冇加到兩成？

咪又係狗

咁唔會無得撈O既

油壓？用耐咗會唔會升唔到？

其實係我地做d野出黎令到人地無得撈，automation

做緊d old school technology 野，十年八載都仲有得撈掛

殺訂會唔會查訂金出處？

連衣櫃鞋櫃都唔知放邊

so sad 連好順景都穿400萬

銀行為爭生意，要量多過要價

方卓如
2018年1月17日 (信報)
希瑪（3309）上市個個都賺七成，頭槌飛扣埋利息都賺幾萬，呢個世界就係邊個有錢就可以再搵錢，毋須技術含量。香港獎賞有腦嘅人，同時亦獎賞有資本嘅人。有腦嘅人可以累積到資本，但有資本嘅人唔代表一定有腦。希瑪證明有腦嘅人搵到大錢，有資本嘅人只搵到茶錢。唔好在意咁多人靠住資本可以不勞而獲，你有頭腦，朝早瞓醒就可以超越佢哋。

揭成數唔可以降低，因為未來利息會上升，萬一按揭成數放寬，那些剛剛好夠錢上車嘅市民，就會第一個受害。但其實，無論按揭成數是多少，總有一批是掹掹緊嘅業主，用盡成副身家去供樓。利息加少少，呢批業主都會受害，好鬼辛苦。

反而係因為而家按揭成數太低，業主要攞好多錢做首期，一啲剩餘資金傍身都冇，甚至要動用發展商貸款，令自己陷入高息漩渦。銀行按揭成數太低係令業主毫無防守力，一下子加息或逆境打來，層樓就要急速沽售。

如果通過到銀行壓力測試，按揭成數提高只係怕樓價下跌，業主變負資產唔還錢，銀主盤唔夠還債。不過，實例證明，利息上升唔代表樓價一定跌，業主負資產都情願續供死守，銀行其實好安全。況且就算放寬按揭，最多咪加多一成，離九成按揭仲有好遠。政府連少少按揭成數鬆綁都唔肯做，仲要以為咁樣係對市民好，可見政府仲未知自己正在推市民去借貴利，加息嘅時候佢哋仲受害。買樓嘅需求唔會因按揭成數低而消減，反而令佢哋千方百計去借到更盡買樓，市民受害得更快。

唔放寬按揭嘅原因係利息將會上升，但美國加息咁耐香港都冇跟，原因正正係政府唔放寬按揭。銀行大把錢，有能力俾一半首期再借銀行錢嘅，愈嚟愈少，咁銀行有乜法子加息？而家仲有H+1.27厘嘅優惠筍價，平過上年嘅H+1.28，證明銀行為爭生意，要量多過要價。你知唔知去銀行借按揭幾難，唔止業主想放寬按揭，銀行仲想。

9按上車最後機會ge元朗好字頭大厦
跟住到屯門置樂三寶倒數

苦口婆心講句: 咁細都係買返大西北吧啦

兩間房都整地台床

如果真係好好雜物，廳都整埋
唔坐梳化坐咕

ssp 48年單枝
夠膽開460萬
拎唔拎到按揭㗎

有電梯都估到ge
但分唔到30年還咁解
分20年的話就要過壓測就難好多
當然你夠錢借得少就無問題

有得轉既，你諗下cloud同大數據，都係近幾年先有得做

溝女咪得，到要一齊住果陣，咪又係俾女嫌

今朝開版而家已經接近一半

同意

土地問題

股市好，多咗人扮工

咪就係，無地方住，條女都會跟佬走人啦。

又或者厚顏到入贅

我情願張床高d 都唔想去到閣仔

200尺

都係量力而為架啦，佢呢一刻買唔到正常size，唯都係要焗買架啦。

我提既閣仔係儲物，唔係訓

Post #1

當然可以，貼個floor plan 出黎傾傾

時代不斷變，與時並進囉

IT相對安全，retail, sales, marketing果d就係被automate

再破紀錄

想問如果放租間屋, 租客話某啲大型家俬唔要, 可以搵咩人掉左佢?

西半山四百幾呎係咩玩法？

要俾錢喎

【血流成河】六年前8,300萬買恒地樓 今年蝕讓輸2,400萬走

雖然樓市整體暢旺，大圍區卻錄歷來最大宗二手「流血」成交。

恒基地產(012)旗下大圍豪宅名家匯，除分層住宅外，建有4幢洋房，發展商迄今已賣出兩幢，市場錄首宗洋房二手成交，即「血流成河」，原業主購入近六年，單是賬面損手2,000萬元，連同釐印費等開支，損失逾2,400萬元，蝕讓金額夠買4個沙田第一城細戶。

曾經是示範洋房的三號屋，實用面積3,485方呎，建築面積5,074方呎，與毗鄰仁安醫院一街之隔，土地註冊處資料顯示，洋房上月底以6,300萬元連雙車位易手，實用呎價跌至1.8萬元，媲美太古城。原業主2012年3月以個人名義向恒基一手購入，當時成交價8,300萬元，是次沽售，單是賬面蝕2,000萬元，連同使費蝕約2,420萬元。原業主登記姓名Ogasawara Toshiaki，料為日籍人士，持有香港身份證。

新界有三個豪宅被市場名為「蝕讓三寶」，包括上水天巒，大埔比華利山別墅，及最新加入行列的名家匯。去年底，一名內地客持有的天巒II蘇黎世大道單號屋四度向銀行及財仔借貸，去年淪為銀主盤，最終以4,400萬元沽出，5年間貶值2,238萬元，連同使費損手逾2,500萬元，屬近年新界最大額蝕讓成交。

ic， 炮房

【李華華搶先睇】香樹輝幫阿仔畀首期 簽埋借據夠均真

香睿剛有番咁上下份量。(蘋果日報)

著名教育家小思(左)到場支持香睿剛, 當然還有香的太太與兒子。

大家成日話買樓要「靠父幹」，原來資深傳媒人香樹輝都走唔甩，佢阿仔香睿剛2014年以900萬元買入沙田駿景園一伙，香樹輝就幫手畀咗三成首期。有趣嘅係，香睿剛話，佢阿爸同佢上律師樓簽晒借據，父子都要有借有還。

香睿剛35歲，早已成家立室，有一仔一女。佢中五畢業後去咗美國讀書，因為熱愛日本動漫文化，所以喺美國讀埋日文，之後考到獎學金去日本留學3年半，最近佢出咗一本叫《笑看東瀛》嘅書，講佢對日本社會文化嘅睇法，日前佢出席新書分享會，家人都有到場支持，不過就唔見香樹輝，香睿剛笑住話周日阿爸要入馬場，贏錢最緊要吖嘛。

香睿剛直率健談，問佢點解唔選擇喺日本生活，佢話喺日本生活，有錢就好，佢留學日本3年半，最後半年因為使晒獎學金，就知痛苦，簡單食個便當都要計住計住；加上日本經濟停頓，薪金唔及香港，所以佢選擇返港工作，曾喺信興打工，現職自由散工撰稿人。

香港八、九十後普遍面對置業難嘅問題，多數要靠父幹先畀到首期，香睿剛坦言，佢2014年買樓，自己儲到一成首期，再問阿爸畀三成首期，父子之間都要有借有還，簽晒借據咁話。不過，睇佢喺日本最後半年無錢使，阿爸都冇隨便接濟佢，就知佢阿爸有心鍛練佢，咪以為開聲就有錢喇。

如果新淨有啲公司可以免費回收

我知呀, 我想知點搵

【借殼買地】恒大買恒地屯門地 進軍香港市場

恒大（3333）借殼變相進軍香港地產！根據《明報》報道指，恒大透過買入恒地（012）旗下福彩發展，變相買殼取得屯門管翠路住宅用地，項目可建樓面約78.5萬呎。恒大今日逆市升5%，報29.4元，暫成交4.3億元。

恒大於15年以36.3億投得屯門管翠路住宅用地，但根據公司註冊處資料顯示，持有土地的福彩發展，其中李家誠、馮李煥琼、郭炳濠、李鏡禹、廖祥源已辭任董事，改由恒大的高層賴立新、陳奮及王蓉替任，即恒大借殼取得土地。
恒大繼15年以125億向華置（127）買入恒大中心（前稱美國萬通大廈）後，第二次大手購入香港物業，亦是首次進軍住宅市場。

例如咩公司?搬屋公司?

問裝修師傅，佢地有門路

如果唔計返實際市場利息，基本上都係醒佢嘅

巴菲特都有借錢比佢個女買樓，但要按市場利率還錢

我一收樓就放租, 唔裝修, 所以想知可以點搵

thx bro

肥斯大隻都冇首期

一買就買駿景園大單位上車，緊係置業難㗎

去日本使晒d獎學金，好明顯阿爸太忙冇教佢點理財

上兩星期睇中樓 放哂啲股票 買左樓 睇到宜家個股市係咁升 但都唔關我事

雖然係
但好睇你轉唔轉得到身
我地呢行好多19old seafood tech 又舊，又大支野，又唔與時並進

有個有錢老豆真係舒服好多，冇嘅好似我呢類好彩搏到都辛苦人幾倍

話就話真男人，有得揀我就唔做喇，正如個樣做到偶像派歌手緊係唔做「實力派」歌手啦

嗰條友根本又想賺又驚輸，當時林太山莊3房都係3球頭，如果低層嘅可能就2球尾3球

都話貴，買得起嘅佢，12年唔記得2個定一個月入5皮

其實正常，時代會變

X2

睇你個屋苑有無垃圾站，例如我屋苑果度有垃圾站
叫佢自己搬去2垃圾站囉

真係一地血

佢俾人炒左未？

恭喜

Same here

所以人地咪而家租樓日日賺囉

原因係有貨，收入高

其實而家呢個樓市 對比下 好難話收入高 除非搵10幾20萬個月
認真 非寸嘴

召喚股神山野巴打入黎鬧我地類比錯誤

山野巴炒QQ 平保已經full pay 左海旋

正解，最緊要有現金流，好難做到退休

咁有無d又IT狗又係淡淡租租 又等肥湯打救

咩叫淡淡租租？

銀行IT狗而家仲生存緊應該唔錯

睇淡後市 覺得而家樓價唔合理 諗住等樓市泡沫爆破先入市 而家租住樓先 覺得租樓日日賺ge人

小心雙失訓街

女呢！

user係唔識分你係唔係code guy

其他係佢老細on9

燕化比app仲難做

係O既請入黎鞭我地屍
山野巴你tum 到父母賣樓俾你做股神未

fb見到有人share，有冇巴打知道邊度黎，好靚

user： IT 佬？ O岩啦
我新電腦好慢呀，幫我整整佢...

developer: ........

不同專業，無從比較

大家覺得林鄭會唔會放寬按揭？
600萬按9成

唔會，明知搞樓市吃力唔討好，放寬咗之後後果難料，繼續升就冇樓嘅屌佢，跌咗收唔到科有樓嘅屌佢

隨時影響經濟，盡量得過講字搞其他好過

無記錯依到係咪建議最低同最高3層都盡量避開?
目標地點好多盤都係低層。

盲中中走去買外國樓，結果都會差不多

將600高牆變返 600萬以上就最多借480萬先啦 起碼咁可以啟動d人換樓上600萬以上 放返d 400幾萬二手上車盤出泥
不過咁就會影響發展商d新樓生意 一樣被屌7

隔山買牛一向危險度高

thx
最低去到5樓 (2樓開始，無skip 樓層)
6樓開始我都OK 。

加息周期，改動政策出事嘅話金管局同劏房波孭鑊，佢哋唔制嘅，做官員最緊要識卸膊，依家升係可以推落689度

自己走去搞出事食晒，搞嚟托呀，搞吓教育做吓樣搵地，港人港地2.0咪得

元朗西鐵站行入去黃屋村果頭

我個到既房津要唔拎5% 3年 仲要睇年資先拎到

好多新樓都蛋糕樓，如果糕底去到約五層，我覺得唔要最低兩層就得。

真唔真?

我識少少linux,寫到shell script，識搭建各種server，會搭建proxy

其實屯門四百樓下都仲有大興翠林又有會所又靜，想方便少少咪康麗
我有d後悔買左單支

前者冇晒啦...

加長按揭年期

如果鬆到600萬 d盤應該暴升

波叔好多次強調無意減辣

其實放成數 加壓測真係算減辣咩？

好明顯

一時睇錯

係唔係做藥

盡量唔好最低三層
最高小心漏水
頂樓低一層就鳳凰樓，最貴

衆所周知，本港樓價高，為港人帶來極大負擔。有調查指，香港連續8年成為全球最難負擔樓價的地區，樓價對入息比率由2016年的18.1倍進一步惡化至19.4倍，數字是歷來最高，即港人不吃不喝19.4年才能買得起一個住宅單位。

遠遠拋離亞冠悉尼及季軍溫哥華

據國際公共政策顧問機構Demographia調查，香港的指數居於最難負擔的首位，屬於極度嚴重負擔不起，遠遠拋離第2及3位分別為澳洲悉尼及加拿大溫哥華，兩地分別為12.9倍和12.6倍。

報告：香港2000年初住房負擔遠較現時佳

該調查覆蓋9個國家，包括澳洲、加拿大、中國、愛爾蘭、日本、紐西蘭、新加坡、英國及美國，共293個大城市的樓價數據，而香港是該調查唯一的中國城市。調查以當地樓價中位數除以家庭入息中位數，計算當地的樓價負擔能力，而統計數據截至去年第3季。

該報告指出，在2000年初香港的住房負擔能力遠較現時為佳，報告引用香港中文大學的資料顯示，以一個約430平方呎面積的住宅單位計算，2002年的樓價對入息比率為4.6倍，到2015年已升至15.7倍。

香港情況遠遠超過「極難負擔」的界線

該機構的定義是，倍數在3倍或以下，就算是「可負擔」水平，而超過5.1倍，就已屬「極難負擔」的類別。本港數字達19.4，可見香港情況遠超過極難負擔水平。由於數字是截至去年第3季，考慮到近日公布的多個樓價水平新高數字，相信現時的負擔水平更高。

新聞來源連結:
... F%E7%BD%AE%E6%A5%AD

供40年？
一陣D人又話要供一世

細得黎畸型 賺錢比少少良心啦

拆左個廚房黎做房, 跟住開放式會唔會好用小小？
呢個則真係

呢個積都買，扺輸啦。買一般納米樓我都仲明，肯買呢個積真係抓晒頭。

註定訓梳化

藥房妹

哇屌

呢個真係奇則

西半山巴丙頓山首批折實1633萬起 呎價最平近3萬

新地與新世界合作西半山巴丙頓山公布首張30伙價單，全屬2房戶，折實約1,633萬元起，最快下周售。

首張價單定價1,866.5萬至2,823.7萬元，價單呎價34,284至38,604元，最高享12.5%折扣，折實樓價1,633.18萬至2,470.73萬元，折實呎價29,998至33,778元。

有別於以往新地多元付款，今次價單僅18頁，只有靈活付款一種付款計劃，基本2%折扣，以及10.5% AVD折扣。按揭方面，則有最高樓價八成一按或特選客戶九成一按；二按則最多樓價三成。

新地副董事總經理雷霆指，巴丙頓山供應少，集團採惜售策略，重申以市價推售，又認為豪宅市場供應有限，近期地皮造價理想，股市向好，所以睇好豪宅市場。

新地代理總經理陳漢麟表示，由於樓花期短，所以付款方法只有一款，會視乎反應，再作銷售安排，項目將會明天對外開放示位及收票，每票50萬，每人最多兩票。

終於收工

依家頂樓連天台有電梯到先最貴

辛苦曬

早晨，辛苦晒

三樓點算

呢度話唔好買

其實點解最高3層要避?
最頂要避我就明 但解鳳凰層係最值錢架喎

辛苦你了

辛苦啦

拎黎玩校網一流

宜家諗緊，因為我間房有個4*3尺的凹位，要物盡其用只可以放L 型衣櫃

之前講過下想裝電磁爐， 而家老婆又話想裝返煤氣爐

點解，電磁爐好好，尤其係屋企有姐姐，安全好多

佢睇過網上講話有幅射

你叫佢喺屋企開個WiFi睇下周圍有幾多hotspot，肯定佢唔敢訓

女人

我就冇所謂

我反而想每樣一個單頭
炒野用明火好似正D

裝煤氣仲好tim, 我老豆成日話電磁爐唔好

請教下，頂樓連天台大家點睇?
唔使驚樓上漏水
天台漏可以揾管業處攪

唔好處，熱，可能有發射站

我屋企個姐姐成日煲水走咗去做其他野，我同老婆講好彩我地用電磁爐，唔係間屋燒左好耐

今日報紙見到呢張圖

一層十三伙，過半229至288呎一房的「君譽峰」J、L室兩個一房布局相若，大門旁設開放式廚房，厠所屬客套兩用設計，但實用面積卻有八呎差距，J室258呎，L室250呎。

實情兩個單位內櫳呈「上窄下闊」，浴室至開放式廚房闊度，J室比起L室略長。不過，度一度平面圖，實質得2厘米差異，又未至於令單位出現八呎差距。真正令J室比L室大八呎，是J室靠近門口這截厚牆身，會計入實用面積售予小業主。因為這幅厚牆身並非夾在兩戶之間，要J室一力承擔計入實用面積，我們根據平面圖量度，差不多有八呎。

「君譽峰」首批60個單位，即供折實27600元呎，一房介乎661萬至761萬之間，這部份「買了但用不到」的八呎空間，約值22萬元。

22萬買幅牆

我唔係好明律政司單野
唔係首置要自己申報？
唔係稅局主動收的嗎？

我反而想問佢曾經分別用唔同公司買樓，而家係咪都冇呢支歌仔唱，每間都要俾BSD 15%?

咩情況會用電淘？

電磁爐已經用緊，同時要炒野煲野既情況下

咁點解唔用兩電磁？

我個業主話要住到暑假添呀
話方便佢個囡搬
我經紀即刻拒絕

我果個係換樓，希望佢都順利買到樓

其實如果交吉交唔到可以點做？

【更新入票數】港島劏房盤正式出擊，恒地（012）北角君譽峰今日（周六）公開示位，記者下午3時現在所見，售樓處暢通無阻，睇樓客話上就上，場面冷清，保安人員圍爐玩手機吹水，等候近半小時，只有個位數睇樓客上樓，現場沒有代理撈客。市場消息指，樓盤截止晚上8時累收逾60票。

開頭就係你地咁諗，以為用得著電陶丫嘛

咪買電磁+電陶，點知9成9都係用電磁爐攪掂

真係好？？

咁蝕

最後點

冇法

係呀, 而家迷你單位好興咁樣做, 懶係野咁

買劏房都係為細LUMP SUM

9成人有呢個BUDGET都去其他區搵400呎+

最後4月成交
其實個期都長左，不過係我要求個成交期
因為我第一次買樓想穩陣啲
驚批按揭度有問題

個環境好麻麻，一邊向大廈，差唔多面壁

一邊向街市

吉之島出左呢d

佢facebook 仲有其他

港股氣勢如虹 前2日仲吹到見頂 資金流去第度

搵左4間，最快下星期先覆到

巴打你幾時交齊文件架？

呢個廁所好正, 好開揚

邊度有咁好既 design?

倚南

可以一路開大一路同對面揮手

天台如果係你範圍
漏水都要你負責
頂樓先最驚天台漏水

哇 睇返成交 321尺 800萬

仲要望到正漁安苑...不過佢又真係超近地鐵....

上HKMC會通知？
好心急

有3間上星期五，2間今日，仲有一間個sales仲未比表格我
我係咪太心急

冇咁快啦咁
跑步同我講一星期，細貓兩星期
大貓最離譜要三星期

其實點用會員回覆

d人話買頂樓樓下果層最正

係固定薪金

我愛我司

拉下面條bar 向右， 搵個鎖頭icon . 我好耐先知， 有巴打教過

你回覆GE時候, 工具欄有個鎖圖案GE制, 禁佢就得~
或者打[*member][*/member] 唔要星號

謝巴打

等我問清楚先
以我所知呢邊天台業權好似係跟頂樓個業主
但維修就管業處負責

如果係ge最驚都係熱同埋樓底低左，咁就未必整到地台床

同淘寶一樣姐係返大陸自己搵人訂造仲好?
係貪實惠有得分期姐🙏🏻

以前就係
但依家頂樓連天台係特色單位
如果做好防漏都唔係太怕同埋嗰價可以叫高好多
不過夏天冷氣費咪貴啲囉

我都買過紅蘋果既衣櫃同玻璃櫃。係實惠/aeon買。係唔錯...

我等緊P 記電視，sharp 不了

按回覆然後將條bar拉去左邊跟住見到個鎖
㩒入個鎖所就得

講緊最低三層

今日放假

邊鳩個傻hi content farm講架

佢係怕再有野爆，所以直接自爆

個個好似唔洗返工咁，推po推咁快

我份工真係冇野做

咁想問下有loan 有啲信用卡分期 但加加埋埋都過到個最低入息供款 咁批唔批到按揭

葡萄
呢排二手交投咁少都推咁快，唔通個個都買一手樓

終於追到live ，grant loan 個到 bank statement 有record 就要報

圖呢?

頭先經過，都有AA 係度

又有新野爆?
走稅？

stress test要減曬所有信用卡分期

老人巴？

如果減哂 都過到佢個個供款入息比例 咁係唔係就冇咩問題？

嘩..密密麻麻咁....

屌你個嘴 有個AA介紹兆康同層有兇宅 業主開上星期既成交價

90後 唔老掛

上星期有新聞話銀行估到價 業主即刻心雄

減曬都過就無問題

開咗新thread未？

sorry 記錯左

我喺街，開唔到，要其他巴打幫手

就爆post,炭巴開唔開到?

響街，麻煩揾人開

啱啱返到屋企，我啦